張宇人談禁電子煙爆金句：宗教都可能有害係咪都要禁？

立法會今早繼續辯論《施政報告》致謝議案，當中《報告》中提出全面禁止電子煙及其他新興煙草商品，自由黨議員張宇人認為已得到立會上多數票的支持，但他批評是「典型的多數票極權」，更反問：「好多嘢都有害，宗教都可能有害，係咪都需要禁？」

他批評全面禁止電子煙「作為一個民主社會，是否要走到這一地步。」張宇人續指：「好多嘢都有害，宗教亦都可能有害，係咪都需要禁？」他舉例指糖吃得多亦可能有問題，是否也要監管？他又以過往英國王儲查理斯曾計劃全面取締英國麥當勞為例，指計劃當時引起極大爭議：「喺道德高地係好容易嘅，企喺度，香港係世界上其中一個最長壽嘅地方，政府好似保母咁（規管市民），這是否適合香港社會實況呢？」

張宇人表示自己是煙民，多年來政府逐步收緊吸煙政策，但認為二手煙影響較低的電子煙也被禁，形容政府有關決定可悲的事。

何柱國 快阻返金句爆9佢

係

好似入咗第二個宇宙咁
講野正常咗

宗教真係要禁

翻譯成英文, 比香港啲伊斯蘭朋友了解下香港d 議員啦

呢條廢老真係典型廢人嚟

佢今次真係冇講錯
不如一齊禁

呢條廢人又真係敢講嫁喎

煙鏟死全家

啱呀
痴線，禁咩q電子煙，on99

何柱國一年搵少幾多錢

估唔到有生之年會有認同呢條廢老既一日

他批評是「典型的多數票極權」

係咪講緊功能組別

符合自己利益先會噉講，所以今次擺返啱個龍門喺原位

自由黨個立場係某d議題上面幾鮮明，貫徹自由市場嘅宗旨
外勞，最低工資，電子煙
好過其他保皇狗盲目支持

當年23條

禁左先賺得多喎，D撚樣焗買返真煙

我寧願政府禁普通煙但准人食電子煙

伊斯蘭教

要

應該禁有尼古丁既電子煙同普通煙

自由黨議員正職做生意
*建制派議員正職做政棍

*建制派 = 民建/工聯/民主/公民黨

誠實豆沙飽？

行政局剩得誰未腦殘？
白飯可能致癌，一於禁！
飯食界多謝哂

宗教梗係要禁

所以中國有限制

係咪打錯名

自由黨不意外

其實好on9 明明普通煙仲勁 又唔禁普通煙先

係都禁真煙啦
電子煙冇咁臭

因住戒咗煙先生cancer, 好似黃霑咁

突然正常咗 佢又講得無錯
G持電子煙

咁夠薑話宗教有害

禁咗基督教先啦

禁左好多支那狗啦已經

禁啦

大陸當毛澤東神咁拜

他舉例指糖吃得多亦可能有問題，是否也要監管？

美國好似真係有管

作反

利申憎煙剷。 一係全部禁， 禁電子煙唔禁煙草明顯係錢作怪

遊樂場協會深宵外展社工凌子鈞表示，輔導的青年中，約一成人有吸食加熱煙或電子煙，普遍年齡18歲以下，年紀最細的只有15歲，他們並無吸食傳統煙的習慣，「佢哋覺得（加熱煙）無咁傷身；有唔同口味，有啲新意思；同埋可以玩煙圈覺得有型」。他們通常是受朋友介紹影響，嘗試吸食後覺得「幾得意、唔係好臭咋喎」，便繼續吸食，一日起碼食三至四次。

佢地食到死都唔關我事，問題係普通煙好撚影響人

自由黨呢排成日都同政府嘈
前排鍾國斌
唔係建制派黎咩？

禁撚咗王騎呢條垃圾先啦

呢件垃圾今次講野咁正常

講得好
呢鋪我撐佢

廿蚊張講人話

所以共產黨咪禁緊囉 係咪唔滿意先

中囯共產黨都係邪教，應該要禁

今次佢又冇講錯wor

廢老

禁晒佢

但係禁撚完就變埋大陸咁

迴光反照

佢第一次講人話wo

強烈支持張宇人爭取香港禁止伊斯蘭教

撐張宇人禁宗教既返大灣區做支那仔啦

垃鳩圾

張宇人算唔算係度全港唯一立場不變的垃圾議員?

電子煙咁乾淨都要禁，真煙反而無人出聲

全港強制轉晒最好
火車頭都冇咩味

係咪咁多人唔識咩係反問句

張宇人個立場都唔係禁宗教 何來「撐張宇人禁宗教 」

你一係就禁撚哂佢，
咪撚搞埋啲小動作話人食電子煙有危險，
背後其實係煙稅作怪。
呢個政府真係閪撚到一個點係香港人既錢都要袋，
跟住一車一車銀紙送比支那，
屌你老母。

利申前煙民，支持全面禁煙，食任何類型煙刑事，立即入獄

不要因人廢言

宗教真係要禁

對於我地呢d食開2手煙既人黎講
電子煙起碼冇咁臭，又冇咁大煙
唔知禁what

覺醒咗

話禁電子煙果堆理據本身就係on9
咩野青少年會食
酒本身都係18歲先飲得架
咁點解成班未夠秤既都買到先
係你個執法方面出撚左問題丫嘛

佢又無講錯
有時D宗教宣傳 仲誇張直接洗腦過 共產黨

應該禁真煙

仲有李梓敬個立場都幾正